---
tags: [新京成電鉄]
title: "新京成8800形旧字幕車" 
date: 2014-09-15
---

![](20140915_123738.jpg)
![](20140915_123753.jpg)

![](20140915_130116.jpg)
![](20140915_130201.jpg)

新京成沿線に用事があった為乗車・・・

8両運用へ就く8900形を目撃しました

この時新京成では6両編成化が進んでおりましたが、8900形についてはまだ8両編成で残留していました

ただし、乗車駅の新津田沼駅は大きくカーブしており、また対向車に被ったこともあって8両全体を写すことは出来ませんでした

その後は旧幕の8800形に遭遇しました

8810編成では行先表示の下部に英字が併記されていますが、8806編成では漢字のみの表記となっていることが分かります

それにしても、8800形のような行先表示器が左上へ設置される例は、主観ですが珍しいなと感じます

8900形のように前面へ貫通扉を設置する場合、運転台のスペースを確保する為に左側へオフセットされる事がよくありますが、これにより必然的に右側上部に大きな空間を確保することが出来るようになる為、行先表示器はこの右上部分に設置されるケースが多いです

また貫通扉が無い形式でも、最近の車両では前面窓に大きな一枚窓を採用する事が主流である為、左右どちらかに行先表示器を寄せて配置する必要が無く、この場合は上部中央へ設置されるケースが多いです

以上のような理由から、行先表示器が左上へ配置できる条件が限られており必然的に珍しいケースとなる・・・と私は推測します

具体的に数を数えた訳では無いので少々根拠に乏しいですが、そこは戯言として受け流して下さい・・・
